\documentclass[11pt,\DocumentclassOptions extrafontsizes,oneside]{memoir}
\usepackage{nag} % warns about obsolete commands when used
\usepackage{amsthm} % precisa vir antes de fixltx2e (arrg!)
%\usepackage{fixltx2e} % para usar \( e \) em chapter, section etc

% Codificação e idioma ==============================================
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage[brazil]{babel}

% Leiaute ===========================================================
\usepackage{microtype}

% Referências bibliográficas por capítulo ===========================
\usepackage[sectionbib]{chapterbib}

% Hiperlinks e metadados do pdf =====================================
\usepackage[\HyperrefOptions]{hyperref}
\usepackage{memhfixc} % To make hyperref work with memoir

% Notas de fim de capítulo ==========================================
\input{notas-de-fim-de-capitulo}
\usepackage{tikz}
\usepackage{xifthen}	% Pacote para usar if/then/else no tikz
\usepackage{subfig}	% Pacote para botar várias figuras juntas \subfloat[legenda]{\PoeFigura{nome-da-figura}\label{fig:mimim}}
\usetikzlibrary{calc,positioning,decorations.pathmorphing,decorations.pathreplacing}

\usetikzlibrary{external}
\tikzexternalize[prefix=figuras/compilacoes/]

% utilidades (mostra labels) ========================================
%\usepackage{showkeys}
%\renewcommand{\showkeyslabelformat}[1]{%
% \fbox{\normalfont\tiny\ttfamily#1}}

%% Local Variables:
%% mode: latex
%% coding: utf-8
%% fill-column: 70
%% tab-width: 2
%% End:
